台灣撐「一中」人數2年增1成 台民調：中國引力增

08月20日(一) 18:07

台灣有統派團體帶備五星旗進行抗議活動，遇警方展示青天白日滿地紅旗反制。（中時電子報圖片）

台灣一個親綠智庫周一（20日）公布一個針對兩岸關係的最新民調，結果顯示不贊成「兩岸同屬一中」的比例，從台灣的蔡英文總統上任起兩年間下滑了14.2個百分點，贊成的人卻增加11.3個百分點。該智庫的董事長游盈隆表示，這一明顯轉變似乎印證了「中國引力」在台灣增強。

台灣民意基金會公布的最新民調，以「元首外交、台灣正名及兩岸關係」為題，對超過1千名20歲以上受訪者進行訪問。其中針對「兩岸同屬一中」的問題，有8.1%受訪者表示「非常贊成」、19.3%「還算贊成」，「不太贊成」和「一點也不贊成」分佔28%及36.3%，其餘8.2%人則表示「沒意見」、「不知道」或「拒答」。

在20歲以上的台灣人中，有6成4人反對「台灣與大陸同屬一個中國」，2成7人贊成。遊盈隆認為，這顯示現階段台灣主流民意並不接受「兩岸同屬一中」的主張。

民調結果又顯示，不論老中青哪一個年齡層，都有一面倒不贊成「兩岸同屬一中」的現象，尤其年紀愈輕、愈傾向不贊成；只有45歲以上的受訪者贊成的比例稍高，但也低於3成6。

至於所謂「祖國統一」的問題，民調發現在20歲以上的台灣人當中有6成4人基本上不贊成，但也有2成6人基本上贊成。游盈隆表示，台灣人對「兩岸終極統一」的態度傾向沒有大的改變，但在過去兩年間，贊成的人數增加了6.7%，不贊成的人減少了4.4%。他認為「這是一種不尋常的突變」，又指造成這突變的原因「值得深入探究」。

（中時電子報圖片）
此貼已完

一個中華民國

又係fake news

估中報紙

中時=HKG報and大公文滙

D後生好多都係睇大陸劇大陸綜藝 又玩抖音

快啲統一啦